<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>pesan on Iyan Sanjaya</title>
    <link>https://iyansanjaya.com/tags/pesan/</link>
    <description>Recent content in pesan on Iyan Sanjaya</description>
    <image>
      <url>https://iyansanjaya.com/iyan.png</url>
      <link>https://iyansanjaya.com/iyan.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 01 May 2020 11:40:09 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://iyansanjaya.com/tags/pesan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mulailah Dari Awal Lagi</title>
      <link>https://iyansanjaya.com/blog/mulailah-dari-awal-lagi/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 11:40:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iyansanjaya.com/blog/mulailah-dari-awal-lagi/</guid>
      <description>Hai, bagaimana keadaanmu saat ini? Semoga kamu baik-baik saja, ya. Tapi jika kamu merasa sedang berduka, aku ingin menemanimu di sini. Aku ingin mengajakmu untuk melihat ke belakang, melihat sudah sejauh mana kamu berjalan. Kamu sudah melewati banyak sekali hambatan yang membuatmu tersendat dalam lubang hidupmu. Aku tahu kamu berkali-kali jatuh, aku tahu kamu berkali-kali menahan rasa sakit, aku juga tahu kamu berkali-kali menangis. Tapi aku tahu kamu masih bertahan. Kamu masih berdiri dengan kedua kakimu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dariku</title>
      <link>https://iyansanjaya.com/blog/dariku/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 09:55:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iyansanjaya.com/blog/dariku/</guid>
      <description>Untuk siapapun yang membaca ini. Aku berharap kamu mendapatkan kehidupan yang terbaik yang pernah kamu bayangkan. Aku berharap tahun ini akan baik untukmu. Aku tahu kamu telah berjuang. Aku tahu hal-hal sulit yang kamu alami. Aku sangat mengerti hal itu. Tapi jangan menyerah. Kamu adalah manusia yang luar biasa. Kamu cantik di dalam dan di luar. Jangan dengarkan orang-orang yang ingin menjatuhkan dirimu. Orang-orang egois yang ingin mencuri cahaya darimu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kamu Akan Baik Baik Saja</title>
      <link>https://iyansanjaya.com/blog/kamu-akan-baik-baik-saja/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 09:42:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iyansanjaya.com/blog/kamu-akan-baik-baik-saja/</guid>
      <description>Hai, bagaimana kabarmu akhir-akhir ini? Apa kamu kelelahan? Apa kamu sudah tidur? Sudah minum air? Sudah makan? Aku tahu kamu tidak bisa menjawabku sekarang dan aku tidak tahu bagaimana keadaanmu saat ini, tapi aku hanya ingin mampir dan memberi tahu bahwa aku sangat bangga padamu.
Kamu tidak selalu harus mencapai sesuatu yang besar untuk merasa bangga dengan diri sendiri. Kamu bisa bangga dengan hal-hal yang telah kamu lakukan hari ini, seperti bangun dari tempat tidur untuk memulai hari baru, menyelesaikan lebih banyak pekerjaan atau belajar bagaimana menyelesaikan sesuatu, berjalan lebih banyak dari kemarin atau mengambil langkah keluar dari zona nyamanmu, mengambil sampah di trotoar atau mengambil diri dari sesuatu yang membuatmu terlempar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
