<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Konten Eksklusif on Iyan Sanjaya</title>
    <link>https://iyansanjaya.com/tags/konten-eksklusif/</link>
    <description>Recent content in Konten Eksklusif on Iyan Sanjaya</description>
    <image>
      <url>https://iyansanjaya.com/iyan.png</url>
      <link>https://iyansanjaya.com/iyan.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 23 May 2021 11:44:05 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://iyansanjaya.com/tags/konten-eksklusif/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Persimpangan - Overthinking</title>
      <link>https://iyansanjaya.com/blog/persimpangan-overthinking/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 11:44:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iyansanjaya.com/blog/persimpangan-overthinking/</guid>
      <description>Di dalam perjalanan kehidupan yang cukup singkat ini, kita semua selalu diperhadapkan dengan berbagai macam tantangan, dan tidak jarang kita akan terdiam dengan pikiran yang begitu berantakan, saya biasa menyebutkan kondisi ini sebagai—berada di sebuah persimpangan. Saya bukanlah orang pertama yang mencetuskan kalimat ini, saya juga tidak tahu siapa orang pertama yang menyebutkan kondisi itu dengan kalimat tersebut, tapi saya setuju dengan kata persimpangan yang dia ucapkan.
Mari lupakan sejenak tentang pencetusnya, lalu apa arti dari kata persimpangan ini?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diary Depresiku</title>
      <link>https://iyansanjaya.com/blog/diary-depresiku/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 12:01:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iyansanjaya.com/blog/diary-depresiku/</guid>
      <description>Diary Depresiku adalah sebuah lagu yang dinyanyikan oleh Last Child. Lagu yang memiliki perasaan luar biasa bagi orang-orang yang mengalami luka terdalam. Perceraian.
Mendegar bait pertama lagu ini membuat tubuh saya lemas, ketika sampai di reff saya menangis. Mungkin bagi sebagian orang lagu ini tidak terlalu menarik, tapi lain cerita ketika Anda adalah korban dari perceraian itu sendiri.
Kesakitan, kesendirian, kekosongan, kesepian, saya tahu semua perasaan itu, saya sudah merasakannya sejak kecil, didikan yang cukup keras juga saya rasakan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
