<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>self-help on Iyan Sanjaya</title>
    <link>https://iyansanjaya.com/tags/self-help/</link>
    <description>Recent content in self-help on Iyan Sanjaya</description>
    <image>
      <url>https://iyansanjaya.com/iyan.png</url>
      <link>https://iyansanjaya.com/iyan.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 23 May 2021 11:44:05 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://iyansanjaya.com/tags/self-help/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Persimpangan - Overthinking</title>
      <link>https://iyansanjaya.com/blog/persimpangan-overthinking/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 11:44:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iyansanjaya.com/blog/persimpangan-overthinking/</guid>
      <description>Di dalam perjalanan kehidupan yang cukup singkat ini, kita semua selalu diperhadapkan dengan berbagai macam tantangan, dan tidak jarang kita akan terdiam dengan pikiran yang begitu berantakan, saya biasa menyebutkan kondisi ini sebagai—berada di sebuah persimpangan. Saya bukanlah orang pertama yang mencetuskan kalimat ini, saya juga tidak tahu siapa orang pertama yang menyebutkan kondisi itu dengan kalimat tersebut, tapi saya setuju dengan kata persimpangan yang dia ucapkan.
Mari lupakan sejenak tentang pencetusnya, lalu apa arti dari kata persimpangan ini?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mulailah Dari Awal Lagi</title>
      <link>https://iyansanjaya.com/blog/mulailah-dari-awal-lagi/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 11:40:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iyansanjaya.com/blog/mulailah-dari-awal-lagi/</guid>
      <description>Hai, bagaimana keadaanmu saat ini? Semoga kamu baik-baik saja, ya. Tapi jika kamu merasa sedang berduka, aku ingin menemanimu di sini. Aku ingin mengajakmu untuk melihat ke belakang, melihat sudah sejauh mana kamu berjalan. Kamu sudah melewati banyak sekali hambatan yang membuatmu tersendat dalam lubang hidupmu. Aku tahu kamu berkali-kali jatuh, aku tahu kamu berkali-kali menahan rasa sakit, aku juga tahu kamu berkali-kali menangis. Tapi aku tahu kamu masih bertahan. Kamu masih berdiri dengan kedua kakimu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dariku</title>
      <link>https://iyansanjaya.com/blog/dariku/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 09:55:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iyansanjaya.com/blog/dariku/</guid>
      <description>Untuk siapapun yang membaca ini. Aku berharap kamu mendapatkan kehidupan yang terbaik yang pernah kamu bayangkan. Aku berharap tahun ini akan baik untukmu. Aku tahu kamu telah berjuang. Aku tahu hal-hal sulit yang kamu alami. Aku sangat mengerti hal itu. Tapi jangan menyerah. Kamu adalah manusia yang luar biasa. Kamu cantik di dalam dan di luar. Jangan dengarkan orang-orang yang ingin menjatuhkan dirimu. Orang-orang egois yang ingin mencuri cahaya darimu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kamu Akan Baik Baik Saja</title>
      <link>https://iyansanjaya.com/blog/kamu-akan-baik-baik-saja/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 09:42:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iyansanjaya.com/blog/kamu-akan-baik-baik-saja/</guid>
      <description>Hai, bagaimana kabarmu akhir-akhir ini? Apa kamu kelelahan? Apa kamu sudah tidur? Sudah minum air? Sudah makan? Aku tahu kamu tidak bisa menjawabku sekarang dan aku tidak tahu bagaimana keadaanmu saat ini, tapi aku hanya ingin mampir dan memberi tahu bahwa aku sangat bangga padamu.
Kamu tidak selalu harus mencapai sesuatu yang besar untuk merasa bangga dengan diri sendiri. Kamu bisa bangga dengan hal-hal yang telah kamu lakukan hari ini, seperti bangun dari tempat tidur untuk memulai hari baru, menyelesaikan lebih banyak pekerjaan atau belajar bagaimana menyelesaikan sesuatu, berjalan lebih banyak dari kemarin atau mengambil langkah keluar dari zona nyamanmu, mengambil sampah di trotoar atau mengambil diri dari sesuatu yang membuatmu terlempar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pukul Mundur si “Egois”</title>
      <link>https://iyansanjaya.com/blog/pukul-mundur-si-egois/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 09:17:52 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iyansanjaya.com/blog/pukul-mundur-si-egois/</guid>
      <description>Pernahkah Anda merasakan sesuatu yang begitu indah? Seperti perasaan berbunga-bunga ketika mendapatkan hati si pujaan hati? Atau merasakan bagaimana senangnya mendapatkan kabar kalau Anda telah menjadi pegawai tetap dan gaji Anda naik sampai 10 juta karena prestasi Anda di tempat kerja?
Sepertinya saya ragu Anda pernah merasakan hal itu.
Tapi mari kita berandai-andai sedikit, anggaplah Anda sedang merasakannya saat ini, lalu coba bayangkan kembali tiba-tiba si pujaan hati meninggalkan Anda tanpa sebab, atau bos Anda tiba-tiba memecat Anda karena dia salah orang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sementara</title>
      <link>https://iyansanjaya.com/blog/sementara/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 16:59:29 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iyansanjaya.com/blog/sementara/</guid>
      <description>Malam kemarin teman saya yang terkenal dengan ketenangannya, yang cukup pintar dengan dirinya, tiba-tiba membuat status di salah satu akun sosial medianya dengan menggunakan timer auto delete.
Di dalam tulisannya cukup mengagetkan saya karena tidak biasanya dia membuat status dengan nada kecewa, bukan berarti saya menganggap dia tidak pernah kecewa, tapi itu cukup membuat saya menyadari sesuatu, dan seperti inilah statusnya:
 &amp;ldquo;Terlalu cepat untuk dikenang, terlalu lama untuk dijalani.&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lebih Dari Apapun</title>
      <link>https://iyansanjaya.com/blog/lebih-dari-apapun/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Aug 2018 20:31:08 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iyansanjaya.com/blog/lebih-dari-apapun/</guid>
      <description>Neil Gaiman pernah berkata begini, &amp;ldquo;Saya berharap bahwa di tahun yang akan datang ini, Anda membuat kesalahan. Karena jika Anda membuat kesalahan, maka Anda membuat hal-hal baru, mencoba hal-hal baru, belajar, hidup, mendorong diri sendiri, mengubah dunia Anda. Anda melakukan hal-hal yang belum pernah Anda lakukan sebelumnya, dan yang lebih penting, Anda melakukan sesuatu.&amp;quot;
Jika Anda ingin mengenal saya lebih dekat, saya orang yang cukup bodoh dalam beberapa hal, atau mungkin cukup banyak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazing Memories</title>
      <link>https://iyansanjaya.com/blog/amazing-memories/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 20:02:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iyansanjaya.com/blog/amazing-memories/</guid>
      <description>Kenangan. Jika kita mengingatnya kembali, akan terasa menyakitkan dan terkadang membahagiakan.
 Kata-kata di atas adalah status yang saya tulis di twitter Desember lalu, biarpun sebenarnya saya mengganti kata kenangannya menjadi genangan.
Ada banyak sekali kenangan yang saya miliki, entah itu membuat saya terluka ataupun membuat saya tertawa, jika saya ingat-ingat kembali, semua itu membuat hidup saya terasa sangat berwarna, apalagi ketika ingat beberapa momen gila bersama teman dekat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diary Depresiku</title>
      <link>https://iyansanjaya.com/blog/diary-depresiku/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 12:01:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iyansanjaya.com/blog/diary-depresiku/</guid>
      <description>Diary Depresiku adalah sebuah lagu yang dinyanyikan oleh Last Child. Lagu yang memiliki perasaan luar biasa bagi orang-orang yang mengalami luka terdalam. Perceraian.
Mendegar bait pertama lagu ini membuat tubuh saya lemas, ketika sampai di reff saya menangis. Mungkin bagi sebagian orang lagu ini tidak terlalu menarik, tapi lain cerita ketika Anda adalah korban dari perceraian itu sendiri.
Kesakitan, kesendirian, kekosongan, kesepian, saya tahu semua perasaan itu, saya sudah merasakannya sejak kecil, didikan yang cukup keras juga saya rasakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berani Dengan Musuh Terbesarmu</title>
      <link>https://iyansanjaya.com/blog/berani-dengan-musuh-terbesarmu/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 11:44:29 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iyansanjaya.com/blog/berani-dengan-musuh-terbesarmu/</guid>
      <description>Anda pernah menonton film yang berjudul The Greatest Showman? Film yang sangat bagus menurut saya, banyak sekali pelajaran yang bisa kita petik dari film itu, salah satunya adalah Keberanian.
Barnum sang tokoh utama memperlihatkan kepada kita betapa bergairahnya dia dengan cita-cita dan impian yang dia punya. Walau banyak sekali rintangan dan cobaan yang dia hadapi, akan tetapi gairah dan keberaniannya mengalahkan semua yang menghalangi langkahnya. Walaupun dia sempat melakukan kesalahan, bahkan jatuh di titik di mana dia benar-benar tidak mempunyai apapun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patah Semangat</title>
      <link>https://iyansanjaya.com/blog/patah-semangat/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 11:32:20 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iyansanjaya.com/blog/patah-semangat/</guid>
      <description>Setiap kita pasti pernah mengalaminya, entah karena pekerjaan, studi, pasangan hidup ataupun lain sebagainya. Itu merupakan sesuatu yang normal karena kita manusia sangat terbatas (secara jasmani maupun rohani). Namun apakah itu menjadi halangan untuk kita terus melangkah menjalani hidup kita ? Tentu saja jawabannya tidak, dan saya yakin kalian pun tahu akan hal itu.
Banyak orang di luar sana ketika mengalami hal ini memilih untuk mengakhiri hidupnya, karena dampak ketika kita patah semangat bisa sangat-sangat menentukan aktivitas kita bahkan masa depan kita.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
